一粒鹽劑量就可致命 侵侵和Mar dog差一點就被毒死

有人寄含有劇毒蓖麻毒（Ricin）的信件給美國總統川普和美國國防部長馬蒂斯，但是，這些劇毒信件已被攔截。圖為國防部長馬蒂斯（圖片來源／維基百科）

美國《CNN》、英國《路透》均報導，美國官方消息來源透露，有人寄含有劇毒蓖麻毒（Ricin）的信件給美國總統川普和國防部長馬蒂斯，但是，這些劇毒信件已被攔截，沒有進入五角大廈跟白宮裡面，這些含劇毒的信件被移至國防部内信件收集設施隔離。

目前聯邦調查局（FBI）已接手調查「毒信」事件，FBI發布聲明指，FBI特別探員從國防部的郵政設施篩檢處取得2封問題信件，現在正進行進一步檢查。

《CNN》報導引述執法官員談話稱，一封信件寄給川普的信封疑含蓖麻毒素（ricin），類似寄給美國防部長馬蒂斯（Jim Mattis）的有毒郵件。

一封寄給川普的信封疑含蓖麻毒素

官員告訴《CNN》，本週有兩封信件或更多寄發至國防部的郵件疑似含有致命蓖麻毒素，兩信件寄至國防部的可疑郵件，收件人分別是國防部長馬蒂斯和美國海軍作戰部長李察遜（John Richardson）。

當詢問寄至美國國防部的問題郵件去處時，特勤局（Secret Service）2日發布聲明證實，第3封可疑郵件於10月1日寄給總統川普，但收信地點不是白宮，也沒有進入白宮。NBC則是報導，未有任何人直接接觸到可疑物質。

《路透》也報導，美國國防部發言人2日表示，美國國防部10月1日收到多封含有劇毒蓖麻毒蛋白的信封，其中一封信的收件人是馬蒂斯。

一粒鹽巴劑量的蓖麻毒即可使人致命

蓖麻毒素萃取自蓖麻籽，毒性比氰化物強6000倍，只要被吸入、吞食、或注入體內，不過一粒鹽巴的微小劑量即可使人致命，目前還沒有解毒劑。

在1978年9月美蘇冷戰對峙高峰期，保加利亞異議分子馬可夫（Georgi Markov）從英國BBC公司下班，搭公車回家時，尾隨在後的特工用雨傘射蓖麻毒針至馬可夫的大腿，馬可夫3天後死亡。

顯然有人想毒殺川普、馬蒂斯，盤點最近有名的政治毒殺案件發生在2017年2月13日，被毒殺的金正男為北韓領導人金正恩同父異母的兄長。

驗屍報告顯示，金正男的臉部和眼睛被驗出有VX神經毒劑，此毒劑與沙林毒氣相似，揮發性低，也可以在空氣中長時間停留，只要吸入或接觸皮膚，中毒者會死於呼吸衰竭。

Mad dog

諗起套breaking bad
又係話用ricin毒人 比人毒條友會好似感冒死

中國宣戰

亮劍?

Breaking bad啓蒙左將多人

幾

亮劍啦

第一反應係諗起BB

good bye lydia

亮劍了
世界大戰

arm arm打左個乞嚏

暗殺美國總統係咪開得戰

點知咩國家
同埋咩國家都可以嫁禍俾民主黨

同邊個開戰 侵哥得罪咁多人

依加邊個損失最大
邊個最冇人性
邊個咩都做得出？
最重要係
點解要搞埋國防部同海軍
你就估到

贏國又贏

10月1日

侵- 貿易戰
馬蒂斯- 南海

原來係Ricin

美國海軍作戰部長李察遜（John Richardson

10月1寄 好明顯